{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel auteur autochtone a écrit 'There There'?",
            "TrueAnswer": "Tommy Orange",
            "FalseAnswer": [
              "Leslie Marmon Silko",
              "Sherman Alexie",
              "Louise Erdrich"
            ],
            "Explanation": "Tommy Orange est un auteur cheyenne et arapaho connu pour son premier roman, 'There There', qui explore l'expérience des Amérindiens urbains à Oakland, en Californie."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle le salut maori traditionnel?",
            "TrueAnswer": "Hongi",
            "FalseAnswer": [
              "Kia ora",
              "Haere Mai",
              "Powhiri"
            ],
            "Explanation": "Le hongi est un salut traditionnel maori en Nouvelle-Zélande, où les gens pressent leur nez et leur front contre celui d'une autre personne pour partager le souffle de la vie."
          },
          {
            "Question": "À quelle tribu l'auteur Louise Erdrich est-elle affiliée?",
            "TrueAnswer": "Turtle Mountain Band of Chippewa",
            "FalseAnswer": [
              "Navajo",
              "Cherokee",
              "Lakota"
            ],
            "Explanation": "Louise Erdrich, une auteure ojibwe, est membre de la Turtle Mountain Band of Chippewa Indians dans le Dakota du Nord."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de 'Monkey Beach'?",
            "TrueAnswer": "Eden Robinson",
            "FalseAnswer": [
              "Sherman Alexie",
              "Thomas King",
              "Joy Harjo"
            ],
            "Explanation": "Eden Robinson, une auteure haisla et heiltsuk de Colombie-Britannique, a écrit 'Monkey Beach', un roman mêlant mythologie autochtone et réalité contemporaine."
          },
          {
            "Question": "Quel est le mot inuit pour 'Eskimo'?",
            "TrueAnswer": "Inuk",
            "FalseAnswer": [
              "Yupik",
              "Iñupiat",
              "Aleut"
            ],
            "Explanation": "Le terme 'Eskimo' est considéré comme péjoratif dans de nombreuses communautés inuites ; le terme préféré est 'Inuit', qui signifie 'le peuple' en inuktitut."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du livre 'Cérémonie'?",
            "TrueAnswer": "Leslie Marmon Silko",
            "FalseAnswer": [
              "N. Scott Momaday",
              "Louise Erdrich",
              "Sherman Alexie"
            ],
            "Explanation": "Leslie Marmon Silko, une auteure de Laguna Pueblo, a écrit 'Cérémonie', un roman sur la lutte d'un jeune vétéran amérindien contre le traumatisme post-guerre et la redécouverte de son patrimoine culturel."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur autochtone a écrit 'The Absolutely True Diary of a Part-Time Indian'?",
            "TrueAnswer": "Sherman Alexie",
            "FalseAnswer": [
              "Tommy Orange",
              "Eden Robinson",
              "Louise Erdrich"
            ],
            "Explanation": "Sherman Alexie, un auteur spokane-coeur d'alene, a écrit le semi-autobiographique 'The Absolutely True Diary of a Part-Time Indian', abordant les questions d'identité et d'appartenance."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle ville canadienne se déroule la série de livres 'Trickster' d'Eden Robinson?",
            "TrueAnswer": "Kitimat",
            "FalseAnswer": [
              "Vancouver",
              "Montreal",
              "Toronto"
            ],
            "Explanation": "La série de livres 'Trickster' d'Eden Robinson se déroule à Kitimat, une ville de Colombie-Britannique, et suit les aventures d'un adolescent haisla aux capacités surnaturelles."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le recueil de poésie 'An American Sunrise'?",
            "TrueAnswer": "Joy Harjo",
            "FalseAnswer": [
              "Natalie Diaz",
              "Tomson Highway",
              "Sherman Alexie"
            ],
            "Explanation": "Joy Harjo, membre de la nation muscogee (creek), est la première poète lauréate amérindienne et a écrit 'An American Sunrise', explorant les thèmes de la mémoire, de l'histoire et de la résilience."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la traduction anglaise du mot lakota 'Wakan Tanka'?",
            "TrueAnswer": "Grand Esprit",
            "FalseAnswer": [
              "Terre Mère",
              "Calumet Sacré",
              "Roue Médicinale"
            ],
            "Explanation": "Dans la spiritualité lakota, 'Wakan Tanka' représente le concept du Grand Esprit ou du Grand Mystère, englobant toutes choses dans l'univers."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'Fatty Legs'?",
            "TrueAnswer": "Christy Jordan-Fenton et Margaret Pokiak-Fenton",
            "FalseAnswer": [
              "Joseph Boyden",
              "Richard Wagamese",
              "Thomas King"
            ],
            "Explanation": "'Fatty Legs' est un roman de type mémoires co-écrit par Christy Jordan-Fenton et Margaret Pokiak-Fenton, racontant l'histoire d'une fille inuvialuit dans une pension."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur cri a écrit le livre pour enfants 'Aptly Anaana'?",
            "TrueAnswer": "Freda LaPlante",
            "FalseAnswer": [
              "Tomson Highway",
              "Beatrice Culleton",
              "Lawrence Joseph"
            ],
            "Explanation": "Freda LaPlante, auteure et éducatrice crie, a écrit 'Aptly Anaana', un album illustré qui initie les jeunes lecteurs à la langue et à la culture crie."
          },
          {
            "Question": "À quoi fait référence le mot anishinaabe 'Aadizookaan'?",
            "TrueAnswer": "Histoire ou légende traditionnelle",
            "FalseAnswer": [
              "Guérisseur",
              "Lieu Sacré",
              "Cérémonie de Guérison"
            ],
            "Explanation": "'Aadizookaan' dans la culture anishinaabe désigne des récits ou légendes traditionnels utilisés pour transmettre la sagesse, enseigner des valeurs et divertir."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du roman 'Kiss of the Fur Queen'?",
            "TrueAnswer": "Tomson Highway",
            "FalseAnswer": [
              "Joseph Boyden",
              "Cherie Dimaline",
              "Leanne Betasamosake Simpson"
            ],
            "Explanation": "Tomson Highway, un auteur et dramaturge cri, a écrit 'Kiss of the Fur Queen', un roman semi-autobiographique explorant les expériences de deux frères cris dans des pensionnats et des contextes urbains."
          },
          {
            "Question": "Quelle publication a présenté les œuvres d'écrivains autochtones contemporains tels que Terese Marie Mailhot et Tommy Orange?",
            "TrueAnswer": "The New York Times",
            "FalseAnswer": [
              "The Atlantic",
              "The Guardian",
              "The Washington Post"
            ],
            "Explanation": "The New York Times a présenté les œuvres littéraires d'écrivains autochtones contemporains, dont Terese Marie Mailhot et Tommy Orange, contribuant à une visibilité et une reconnaissance accrues."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour son célèbre livre 'Enterrez mon cœur à Wounded Knee'?",
            "TrueAnswer": "Dee Brown",
            "FalseAnswer": [
              "Vine Deloria Jr.",
              "Paula Gunn Allen",
              "N. Scott Momaday"
            ],
            "Explanation": "Dee Brown, un auteur non autochtone, a écrit 'Enterrez mon cœur à Wounded Knee', un récit historique documentant les luttes et les injustices auxquelles les tribus amérindiennes ont été confrontées à la fin du XIXe siècle."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la traduction anglaise du mot cri 'Métis'?",
            "TrueAnswer": "Mixte",
            "FalseAnswer": [
              "Guerrier",
              "Ancien",
              "Guérisseur"
            ],
            "Explanation": "Le terme 'Métis' en cri se traduit par 'mixte', reflétant le mélange culturel et ancestral de l'héritage autochtone et européen parmi le peuple métis."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit l'œuvre poétique 'How We Became Human'?",
            "TrueAnswer": "Joy Harjo",
            "FalseAnswer": [
              "Sherman Alexie",
              "Louise Erdrich",
              "Simon J. Ortiz"
            ],
            "Explanation": "Joy Harjo, une éminente poète muscogee (creek), a écrit la collection 'How We Became Human: New and Selected Poems', mettant en valeur son exploration évocatrice et spirituelle des expériences des Amérindiens."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la traduction anglaise du mot anishinaabe 'Manitou'?",
            "TrueAnswer": "Esprit",
            "FalseAnswer": [
              "Guerrier",
              "Ancien",
              "Guérisseur"
            ],
            "Explanation": "Dans les croyances anishinaabe, 'Manitou' fait référence à l'essence spirituelle ou au pouvoir surnaturel imprégnant toutes choses dans la nature, guidant et soutenant l'univers."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du roman 'The Lesser Blessed'?",
            "TrueAnswer": "Richard Van Camp",
            "FalseAnswer": [
              "Eden Robinson",
              "Cherie Dimaline",
              "Thomas King"
            ],
            "Explanation": "Richard Van Camp, un auteur tlicho dené des Territoires du Nord-Ouest, a écrit 'The Lesser Blessed', décrivant les expériences de passage à l'âge adulte d'un adolescent dogrib."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}